美國增撥軍費 長程反艦導彈克制敵人

全文

美國增撥軍費
長程反艦導彈克制敵人

魚叉反艦導彈

中美近日就武漢肺炎舌劍唇槍，令人憂慮會觸發熱戰。有報告指，中國軍力近年突飛猛進，到2030年可憑其強大的導彈系統於潛在主戰場太平洋擊敗美軍，牢牢控制東亞地區。美軍為保持過往的海戰優勢，已構想出新型作戰模式和增配長程導彈等方針，從多方面反制解放軍。

相關新聞：香港或陷中美網戰主戰場

增小型艦隻作戰

中國未受制於美俄的《中程導彈條約》，建設出全球規模最大的海軍，以及不論射程和數量都有壓倒性優勢的陸基導彈系統，形成「反介入/區域拒止」戰略，令美軍及其盟友的艦隻在區內舉步維艱。英媒早前引述美國國防部即將提交國會的《2020年中國軍力報告》報道，美國推算若2030年。。。。。。。。。

美國其實早已意識到西太平洋地區的軍力平衡將被打破，除了提出「印太戰略」圍堵中國，近期又表示會將部份以往在中東的軍力調到東亞地區。在退出《中導條約》後，特朗普政府又計劃增加在亞太地區。。。。。。。。。。

對於要突破中國的拒止區，克服中方導彈的射程優勢，。。。。。。。。，希望迅速在太平洋島嶼之間進行突襲和撤離。

為配合這模式，海軍陸戰隊計劃徹底轉型，2023年起配備射程達1,600公里的陸基「戰斧巡航導彈」，作為攻擊岸上目標的武器，並以近期成功試射的新型「海軍打擊導彈」陸基短程導彈對付海上艦隻，計劃戰時在由日本延伸至婆羅洲、包圍中國的「第一島鏈」上部署，協助海軍奪取制海權。海軍陸戰隊已要求增撥1.25億美元（9.75億港元）購買48枚「戰斧巡航導彈」，2022年又會訂購36枚「海軍打擊導彈」，以建立可攻擊陸上或海上移動目標的系統。

不過，第一島鏈上的海軍陸戰隊或很容易受解放軍攻擊，。。。。。。。。。。。另一方面增加戰機的海上打擊能力支援海軍。

B-1添長距火力

美國空戰未來最大期望，可謂能搭配長程導彈的B-21突襲者戰略轟炸機有望數年內量產。此外，B-1轟炸機和「超級大黃蜂」戰機能提早裝備最新的「長程反艦導彈」，這款導彈射程800公里，能配備重450公斤彈頭，可半自動追蹤目標，預料2025年前有逾400枚投役。國防部來年又計劃。。。。。。。。。。令解放軍到2024或2025年顯得過時。

路透社